---
layout: post
title: ----【Java认证】-------
::: warning 想了解的事情
+ 官网是什么
  https://www.pearsonvue.com.cn/Clients/Oracle.aspx
+ 认证体系和各自区别，学习路径
   + J2SE 8 
+ 如何报名和考试
+ 有什么准备资料

:::

![](/docs/images/2020-11-10-13-29-44.png)

## 考试中心
![](/docs/images/2020-11-05-09-35-02.png)


## java相关的考试
![](/docs/images/2020-11-05-09-35-48.png)



## 学习路径
![](/docs/images/2020-11-05-09-28-14.png)



### 1. J2SE
https://education.oracle.com/learning-paths/lPathCol_SJPF_col_4

JavaSE 8 基础
```
学会：

使用Java编程语言构造创建Java技术应用程序。
使用和处理对象引用，以及编写简单的错误处理代码。
使用决策和循环构造与方法来指示程序流。
使用新的SE 8 java.time和java.time.format扩展设置本地日期和时间的格式和打印该日期和时间。
了解基本的面向对象的概念，例如继承，封装和抽象。
通过向集合类传递谓词lambda表达来指定数据修改。
```

JavaSE 8编程
```
学会：

使用最新的JDK技术创建Java技术应用程序
使用集合存储和处理数据
培养面向对象的技能
处理文件，目录和文件系统
了解使用该语言创建功能强大的Java应用程序方面的良好做法
通过JDBC使用标准SQL查询连接到数据库
在Java应用程序中使用Lambda表达式
创建高级的多线程应用程序
```

Java性能调优
```
此Java Performance Tuning培训讲授适用于Java编程语言的性能优化概念。甲骨文大学专家级教员将教您如何将其应用于Hotspot JVM上的Java垃圾收集器，包括G1垃圾收集器。

学会：

监视，分析和调整Java应用程序。
使用命令行和可视工具执行这些任务。
使用Visual VM，Java Mission Control，Flight Recorder和NetBeans IDE进行实践练习。
使用这些工具和技术来分析Java 7和早期的JVM。
有效地将诸如Java Mission Control和Flight Recorder之类的工具应用于您的日常工作。
给您带来的好处：
了解Java垃圾收集如何工作以及如何影响您的应用程序。了解如何为您的应用程序选择适当的垃圾收集器和性能目标。最后，使用Mission Control和Java Flight Recorder工具监视和分析您的应用程序。

现场虚拟课堂（LVC）专为注册学生而设；未经注册的个人可能无法随时查看LVC。注册学生必须从注册表格中列出的国家/地区查看课程。未经授权的LVC内容录制，复制或传输可能不会进行。
```

## OCJP考试报考费：1077元
考试科目是：Java Standard Edition 6 Programmer Certified Professional | 1Z0-851
## OCWCD考试报考费：1077元
考试科目是：Java Enterprise Edition 5 Web Component Developer Certified Professional| 1Z0-858


## 2. J2EE




